%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%																					%
%	TRABAJO: Paper Redes de Petri con Tiempo										%
%																					%
%		Titulo: 	Ejecucion de Redes de Petri con Tiempo							%
%																					%
%		Autores:	Julian Nonino													%
%					Carlos Renzo Pisetta											%
%					Orlando Micolini												%
%																					%
%	Seccion: Redes de Petri con Tiempo												%	
%	Archivo: redes_petri_con_tiempo.tex												%
%																					%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%	REVISIONES																		%
%																					%
%		19/10/2012																	%
%			Julian Nonino															%
%				Creacion de este archivo											%
%		19/10/2012																	%
%			Renzo Pisetta															%
%				Modifica de este archivo											%
%																					%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{Redes de Petri con Tiempo}
		\label{subsec:redes_con_tiempo}
		En estas redes, cada transición tiene asociado un intervalo $[a , b]$ que abarca todas las posibilidades 
		de duración de la actividad que la transición modela.
		
		\subsection{Definición matemática}
			Una \emph{Red de Petri Marcada con Tiempo}, se define matemáticamente como una 7-tupla de la siguiente 
			manera:
			\begin{equation*}
				PN = \{P, T, I^-, I^+, H, m_0, IS\}
			\end{equation*}
			Dónde,
			\begin{itemize}
				\item \textbf{P} es un conjunto finito y no vacío de plazas.
				\item \textbf{T} es un conjunto finito y no vacío de transiciones.
				\item \textbf{$I^+$} e \textbf{$I^-$} son las matrices de incidencia positiva y negativa respectivamente.
					\begin{equation*}
						P×T\rightarrow \mathbb{Z}
					\end{equation*}
				\item H es la matriz de arcos inhibidores.
					$P×T\rightarrow\{0,1\}$
				\item $m_0$ es el marcado inicial de la red.
					$P\rightarrow \mathbb{N}$
				\item IS es el conjunto de intervalos estáticos asociados a cada transición. 
					$T\rightarrow \mathbb{Q}^+ × (\mathbb{Q}^+ \cup \infty)$
				
			\end{itemize}
			
			La función \textbf{\emph{IS}} asocia a cada transición un par de valores que representan los límites 
			temporales máximo y mínimo entre los cuales la transición podrá ser disparada. De manera tal que 
			$IS(t) = [min,max]$. Donde $t$ es una transición perteneciente a $T$.
			Como la función $IS$ representa un intervalo temporal se deben cumplir las siguientes condiciones:
			\begin{itemize}
				\item $0 	\leq 	min	\langle	\inf$
				\item $0 	\leq 	max	\leq 	\inf$
				\item $min	\leq 	max \text{ si } max \neq \infty$
				\item $min	\langle max \text{ si } max   =	 \infty$
			\end{itemize}
			Al valor $min$ se le suele llamar \textbf{Earliest Firing Time EFT (Instante de disparo más temprano)}. 
			Y, al valor $max$ se le llama \textbf{Latest Firing Time LFT (Instante de disparo más tardío)}.
				
			Existen dos tipos de intervalos destacables:
			\begin{itemize}
				\item \emph{Intervalo puntual}
					\begin{equation*}
						[\alpha,\alpha]
					\end{equation*}
					En este caso, el tiempo de sensibilización es fijo, luego de que trascurra el tiempo $\alpha$ la 
					transición debe dispararse. Un disparo inmediato es representado por $\alpha=0$ y se comporta 
					como en las Redes de Petri vistas anteriormente.
			\item \emph{Intervalo sin restricción temporal}\\
				\begin{equation*}
					[0,\infty]			
				\end{equation*}
				La transición no tiene restricciones temporales para dispararse, se disparará en algún momento después de
				sensibilizarse.
			\end{itemize}
			\subsection{Estados en una Red de Petri con Tiempo}
			
			En estas Redes de Petri, el estado de la red queda definido por el vector de marcado $m$ de la 
			misma y por un vector $Intervalo$ que lleva la marca de tiempo de cada transición. Por lo tanto 
			el estado de una Red de Petri con Tiempo queda definido por:
			\begin{equation*}
				E = (m_0,Intervalo)
				\label{eq:estado_con_time}
			\end{equation*}
			 
			Ahora, al disparar una transición $t$ en un instante $w_j$ produce un cambio desde el estado 
			$E = (m,Intervalo)$ a un nuevo estado $E' = (m',Intervalo')$. El nuevo marcado $m'$ se determina 
			con la ecuación de estado vista anteriormente. Por otro lado, la actualización del intervalo para 
			cada transición $k$ sigue las siguientes reglas:
			\begin{itemize}
				\item $Intervalo'(k) = \infty$ si la transición $k$ no está sensibilizada.
				\item $Intervalo'(k) = Intervalo(k) + 1$ si $k\neq t$, en el marcado $m$ esta sensibilizada 
					y sigue estándolo en el marcado $m'$. 
				\item $Intervalo'(k) = 0$ si $k = t$ o $k$ comienza a estar sensibilizada en el marcado $m'$.
			\end{itemize}
				
		\subsection{Regla de disparo de transiciones}
			
			El intervalo de tiempo definido $(min, max)$ indica el tiempo \emph{mínimo} que debe transcurrir luego
			del momento en el que se sensibiliza la transición y el tiempo \emph{máximo} para que pueda ser disparada, 
			luego de esto, la transición no podrá ser disparada.
			
			Suponiendo que la transición $t_i$'' comienza a estar sensibilizada en el instante $w_i$, que continúa 
			sensibilizada y que su intervalo asociado es $(min_i, max_i)$, el disparo de la transición se producirá 
			no antes del instante $w_i + min_i$, y no mas tarde del instante $w_i + max_i$.
			El intervalo de tiempos de disparo validos para $ti$ será, por tanto $[w_i + min_i, w_i + max_i]$.
\subsection{Determinación de disparos posibles en Redes de Petri con Tiempo}
	
		Para que un disparo sea posible en una Red de Petri, debe cumplir las condiciones dadas 
		por que todas las transiciones de las cuales toma tokens tengan la cantidad necesaria de 
		tokens, que las plazas a las cuales esta conectada con arcos inhibidores no tengan tokens 
		y que las plazas en las cuales depositan tokens no superen los limites impuestos por las 
		cotas en las plazas.
		En una \textbf{\emph{Red de Petri con Tiempo}}, además de las condiciones anteriores, se 
		debe cumplir que la marca de tiempo asociada a la transición sea mayor o igual al límite 
		de tiempo inferior (\emph{EFT}) y menor o igual al límite de tiempo superior \emph{LFT}.
		Se debe recordar la semántica temporal utilizada, el vector de tiempo asociado a una 
		transición, lleva cuenta del tiempo desde el instante en el que la transición se sensibilizó.

		
		Durante el proceso de carga y en el instante en el cual este termina, las marcas de tiempo 
		de todas las transiciones valen cero. 
		Luego, a cada ciclo de reloj, si la transición esta sensibilizada la marca de tiempo se 
		incrementa la cantidad de unidades que indica el \emph{vector de incrementos de marcas de tiempo}.
		La marca de tiempo vuelve a cero en dos situaciones, si la transición es disparada o si deja 
		de estar sensibilizada.

		Una \textbf{\emph{transición sensibilizada}}, si no deja de estarlo, incrementará su \emph{marca de tiempo} 
		hasta que alcance el valor indicado en el \emph{vector EFT}. A partir de dicho instante, la 
		transición se convierte en un \textbf{\emph{disparo posible}}. El incremento en la marca de 
		tiempo continua hasta que se solicita el disparo de la transición o deja de estar sensibilizada. 
		Si la marca de tiempo supera el valor indicado en el \emph{vector LFT}, y no ha sido disparada, 
		dejará de ser un disparo posible y ya no podrá dispararse.	